點解我英文咁差（某U

當初-6英文考到3，本身中中出身，雖然係入左三大某U，midterm都過到mean,但英文根本比唔上人，基本野都成日錯，上堂又聽唔明。早兩日作段野，比人話睇唔明，話我英文怪，又港式，真係好唔開心，又辛苦。上堂之前我都查哂字典了，但點改都改唔到一直以來嘅英文

都係英文差

三大姐係ust同cu啦

大學應該有Check英文文法 服務

我就讀商科 基本上平時寫Essay
都會寫簡單淺白的英文
睇Textbook學點用專業Terms
去減少文法錯誤

但一個Exam時就食屎Lo
成日覺得會有分數因爲英文唔好扣

中中畢業好辛苦
上堂全用英文上
真係要時間習慣

我都想睇textbook，但好多野科，上左堂等於冇上，返到屋企要花時間溫返今日上堂學過嘅野，textbook都唔得閒睇

英文廢通常都係cu

仲要比個另一間U嘅中學同學放我飛機，叫我咪哂佢時間講廢話 明明係佢放我飛機。真係想跳樓死

你讀邊科？

我地可以做朋友

理科

中三前我英文好水皮, 但中三完結後成個暑假用咗嚟睇grammar書(熟到可以隨時玩syntax analysis嗰隻), 跟住係中四時又成日去學校圖書館睇Reader's Digest, 結果英文大躍進, 英文科變成全班第一.
呢個故事係話, 想打好英文個底要趁早, 遲啲你會發覺冇時間/恆心做呢樣嘢!

(P.S. 而家想學好英文途徑太多, websites, Youtube videos同apps多的是, 係怕你冇耐性學啫!)

樓主加油

哦 咁 你試一試睇實用文 去學點寫Step by step的野
或者睇多D journal
一起段的Summary 中段的Recearch methodology
後段的finding同conclusion
有時候寫文無靈感 就搵一份你睇得明的Journal
用佢個文法或者寫的思維去寫
可惜我係讀商科 唔知呢個方法你行得通
但如果係大一都仲有時間 頭一年要轉用全英上堂係辛苦D

講中 我讀到食家 都未有時間去做

一出聲我條利就打曬剔 但身邊個個芵文都好好 講野好聽又流暢

廢